\begin{enumerate}
  \item Les deux caractères étudiés sont le \textit{genre} de la personne et
        le \textit{nom du candidat}.
  \item Tableau croisé.
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={*{5}{X[c,1]}},hline{1}={2-5}{},
            hline{2-5},vline{1}={2-5}{},vline{2-6},stretch=1.6,
            row{1}={bg=colorPrim!10,font=\bfseries},
            column{1}={bg=colorPrim!10,font=\bfseries},cell{1}{1}={bg=white}}
                    & \textit{Hatxi} & \textit{Élodie} & \textit{Machyl} & Total \\
            Filles  & $68$           & $105$           & $132$           & $305$ \\
            Garçons & $45$           & $67$            & $33$            & $145$ \\
            Total   & $113$          & $172$           & $165$           & $450$ \\
          \end{tblr}
        \end{center}
  \item Classement des votes du public(en pourcentages).
        \begin{align*}
          H & = \frac{113}{450} \times 100 & E & = \frac{172}{450} \times 100 & M & = \frac{165}{450} \times 100 \\
          H & \approx 25\,\%               & E & \approx 38\,\%               & M & \approx 37\,\%
        \end{align*}
        Le classement est donc le suivant : 
        \begin{enumerate}
          \item Élodie : 38\,\%
          \item Machyl : 37\,\%
          \item Hatxi : 25\,\%
        \end{enumerate}
\end{enumerate}